Sel 26mal Juli 1874. Kaebas Jürri Sarwik,et Jürri Mäe olla temma ellajat prii karjama platsi pealt temma Karjuse eest ühhe mädda Kravi sees aianud,Kus Jürri Mäe üht härga kinni võtnud nink temma poig  Kes karjas olnud werriseks peksnud kelle pärrast temma Jürri Mäe käest  5 Rubl  nõuvab. Sai Jürri Mäe ette kutsutud.Kes ütles,et  temma need Jürri Sarwiko ellajat omma  heinamaa peal leitnud sellepärrast temma sedda härga kinni võtnud nink nõuwab igga ellaja peal 1 Rubl. ühtekokko  6 Rublad. 1, Tunnistas Sohwi Sooms,et Jürri Mäe,Jürri Sarwiko ellajat Jürri Sarwiko Karjamaa peal kinni võtnud ja nimmelt üks härg,kedda Jürri Sarwiko karjos tahtnud käest ärra peasta,siis olla Jürri Mäe poisile kord jallaga lönud nenda et pois werrine olnud. 2. Tunnistas Alexander Kalda,et temma ja Jürri Sarviko ellajat prii platsi peal olnu,siis tulnud Jürri Mäe ja  aianud Jürri Sarviko ellajat ühhe mädda krawi sisse kus Jürri siis üks härg kinni võtnud,kedda Jürri Sarwiko pois tahtnud  ärrapeästa,sai Jürri Mäe jallaga poisi  wasta lönud ja kui Jürri Sarwiko pois taggasi tulnud siis  suut ja käet werriset olnud. 3. Tunnistas Jürri Männi,et temma näenud kui Jürri Mäe olla ütte maa tükki peal läenud ja  akkanud Jürri Sarwiko ellajat kinni võtta kunni vimati ühhe härga kätte sanud kedda Jürri Sarwiko pois käest  ärrapiasta tahtnud agga Jürri Mäe ei olle siiski andnud. Kui Jürri Sarwiko pois õhtu õitsi tulnud ja siis tüdrukese mölland ja kui vaggasest jäend siis pois neid süllitad. Kedda temma näenud agga kus pois wigga sand sedda temma ei teada.
4. Tunnistas Gustav Waddi,et temma sedda Jürri Mäe ja Jürri Sarwiko karjamaa ei ka heinama vahhet ei pea teadma,nenda palju olla temma näenud et üks tük ärra  söödetud.Mõistis Kohhus et Jürri Sarwik peab 1 Rubl Jürri Mäe selle eest maksma,miks ta  üllekeelu tõise maa peal karjaga läinud ja üks Rubl vallalaekas ja Jürri Mäe üks Rubla valla laekas maksma  miks ta selget kupitsat egga raia ei olle hoidnud.
                                                       Peakohtumees Paul Willemson        +++
                                                              Kohtumees Josep Hawwakiwwi +++
                                                              Kohtumees Josep Rosenberg    +++   
